搵緊16k老婆冇做野，計劃生一個，你問我答

生唔生下一代都考慮左好耐，想睇睇大家意見

住雙方父母度？

唔好生，下一代會受苦

喺連登問 只要你月入低過100k都會比人屌

父母有間舊屋俾我地住

生夠兩個扮跳樓, 走上綜援之路。

窮人生仔正仆街

但唔生怕第時老左心靈空虛

連登-公海-連登

唔好生>離婚>做地盤
你既人生重生了

on9

其實無問題 都係果句一係唔生 一生要生2個

幾時仆街死

二人家庭搵16k 可以申請公屋

做唔到地盤

30k~40k

點解一生要生兩個

樓主智商唔過70？

why

炒股搵多16k 一個月
然後推老婆出黎做

點解搵得16K?
點解老婆無野做?

養兒防老，支持

check過120左右
但我覺得自己有啲問題，講野既轉數反應好慢

點養?

點解想生細路
想玩小朋友?
人有我有?
滿足廢老?
定想60歲有人比零用你?

應該係真香港人唔應該有下一代

個仔辛苦又唔關自己事
冇所謂啦

想做5day office hea工
政府又難考

個仔俾同學仔笑又唔會冇左忽肉
冇所謂啦

呢個岩
搵得少>進修
做唔掂>轉行
條女唔做野>的佢出去做野

搵16k智力都有問題啦 仲學人生仔

有屋住已經少咗好多負擔，但16K窄咗少少，祝你好運

個老婆點搵番黎

咁撚怕空虛寂寞咪養多兩隻狗囉
全家收入得個萬六，可以比到啲咩個小朋友？咁低嘅生活質素指望個仔大個會幾有心有能力陪你？

個仔大個捱窮但只要用孝義迫佢俾家用就得
冇所謂啦

出邊大撚把工, 5 Day, office 多過16k, 點解一定要政府

廢事佢變到出面班臭雞咁世俗勢利
平時叫佢幫手做下家務買下野去幫手申請交野煮飯個啲所以佢份人好單純

我萬五個月 都有一個女就黎十歲了

講野既轉數
-ADHD
-睡眠窒息症
一係出世個時缺氧
正常出世大家都係差唔多
分別在於教與吸收/生活環境/朋友圈

老公搵得多就得啦

去申請公屋萬六唔過標
舊屋劏咗去放租四千

如果係咁iq點解又可以120

你UP乜鳩呀?
唔知係咪假膠

養隻貓算啦

洗唔洗幫手？

女人出來做野一定會變
唔知點講個分別比你聽

想咪生，使乜上連登問

adhd 睡眠窒息 係唔影響智力架喎
你咁都問得出 睇黎智力100都唔知有冇

養兒防老只係心態社會現象
對個體唔係必然

咁係佢朋友圈子問題
人以群分啊ching

你係咪假膠黎

我屌你老母臭閪 生個生命出嚟解悶吖？
16k就咪撚生啦 搞掂自己先啦傻閪

起底都知係啦 一日幾個po

痴撚線, 有無例子?
無做野, 即係無生產力, 對社會無貢獻
而家生小朋友, 就要諗現實問題
你俾唔到資源小朋友, 佢一世都抬唔起頭做人

屌那星, 假膠黎

搵幾多唔係重點，重點係你老豆老母有幾多錢俾你。

真心睇大家意見

你咁既環境仲生只係諗住老來有人理
可能你個仔/女未夠20歲就自殺死左先

貢獻都算啦唔係必須
問題係你要生存係物理世界就要用錢
d錢又係邊到黎

其實有樓既
搵1萬都生得
但你個仔起跑線較低
佢第時會怪你

點會呀，由細細個就教好佢，會有咩問題？
好過啲大把錢但係工人教大既細路先啦

我地夠食夠住仲有錢旅行wo

你教好 佢承唔承受到又係一個問題

養狗好過啦 養仔一來錢嘅問題 二來教育都係問題 好多問題要跟身

比錢佢搭車食飯唔等於教育
呢d只係生存
教佢生活技能/搵錢/智識/做人處世先係真嘅教育

生囉，二十歳前應該都拉咗或者自殺瓜咗
教育費應該都唔太駛，應該都讀唔成書

無呢類港豬生仔 將來邊有人交租做做垃圾工
支持樓主養身防老 最好生多幾個
老左可以日日比仔女怨鳩你係死廢老 包你唔會空虛
一個唔該仲要成日出入監獄探監 老左都可以有借口去郊遊

所以叫老婆唔返工教仔咯，又唔係有錢先教到

水電煤 500
屋租 0
食 3000 至 4000
雜 3000
小朋友學費 1500

共 10000

16000 - 10000 = 6000

每個月儲 6000 一年72000

十年儲到1440000

問題在那裏

唔返工教仔但係你搵得少呀嘛

搵得少關教仔咩事

老實講而家d學生哥閒閒地1個月起碼都2500零用
到你個仔大個更加唔止
仲未計平時衣食住行同額外支出
你肯定16k真係夠？

有屋住 有冇房俾細路，有就可以生一個

你作惡要還幾世
做定心理準備落地獄

16K仲少過FG價

咪撚害撚左個仔

生咗唔代表你老咗佢會理你，尤其宜家呢一代人，好似全世界欠咗佢咁，要有錢先應該生佢出呢，唔係就係你錯，留番d錢兩公婆亨受人生好過la

有個同事揾13k生兩件住公屋

生多幾個
到時攞綜援仲多過你返工

我依家人工係你2倍都唔會生

樓主做乜咁認真覆連登仔 大把人上一代父母都係搵一萬幾千嘅低層 又唔見個個去撚晒自殺

搬去大灣區生活可能得

岩呀,你唔為小朋友心理著想既話就快d生, 你呢種人生出嚟d仔就繼續做低賤奴隸工, 女就做ptgf 比我屌 社會各階層都需要新血, 無人會想屌老雞

累人累己算這種

養兒防老都要啦

廿幾年前一萬幾千 vs 今日16k 你打字前有無用腦思考過?

屌，咁已經無討論價值。勝過好多無樓專業人士

梗係生啦
社會總需要有啲人, 例如你仔女, 幫手墊底架嘛

叫老婆番下pt做零售喇 減肥 輕鬆 又有錢
你冇2k都好難養成家人

咁就得啦 冇咩問題 儲左幾多錢

得個16k仆街
不過你老婆肯番工 又已經屋住就夠啦

兩公婆都各搵20K再加供緊樓就話姐
-得個16K
-老婆唔做野
-無樓住
仲要生?

點溝到女?

搵得16K既人, 仲要多多藉口, 好似好撚醒咁, 好打極有限
仲話教仔, 人唔笑狗都吠

你冇錢供個仔去外國讀書，或最少讀國際學校，只能在本地學校就讀。慢慢佢會成口普通話咁同你講嘢，笑你講廣東話咁out，同你講中国好好，习主席萬壽無彊，要愛国愛党。再大啲，你冇錢幫佢買樓結婚，走又走唔到，佢唔怨你你都自責。

除非哩一切你都諗掂晒點解決或避免，如果解決唔到都仲要生，咁代表你只係想生個細路出黎玩/將來養自己/陪自己。性格咁自私都係唔好延續後代好啲，人類已經夠惡劣。sorry for 1999

請不要虐待動物。
有冇問過隻狗想唔想同你捱？

你想你個仔同你一樣挨咪生

其實無講錯
生左無資源 迫埋係劏房 無人管教

出黎做野就變勢利

可能人地搵16k但有幾千萬cash呢

離婚先

Bookmarked咗你呢個留言
咁戇鳩嘅都有

搵16K, 我絕對唔會睇你唔起
剩係睇你搵16k, 但完全無意欲去改善生活, 提供良好既資源俾身邊既人
呢d人根本就要落地獄

政府人事關係先複雜，到時拎啲搵十萬八萬有幾層樓揸手嘅公務員同你比

得16k問邊個都係會叫你唔好生
自己都未搞得掂 除非屋企大把錢

其實香港已經玩撚完 你有幾錢唔重要
如果你可以令佢離開香港 離開中國 乜都有得傾

支持生一個

好爆笑
如果樓主老婆係我個妹
真係無話可說
一個女人，自己冇任何謀生能力點得
當然唔係話樓主會偷食之類
但做女人真係唔可以下下依賴老公生活
自己父母唔洗養？
定樓主搵16k，居然可以養埋女家？

真係睇到眼都凸

捱得過都幾好，一家三口低收入，等公屋

養子防老

生完之後放係兒童之家啦 唔好害佢

有冇諗過而家生個仔第時佢會係蝗蟲中間成長
佢會玩抖音 你係咪想見到咁樣嘅情況

咪話老婆冇做野

清，我同你一樣咁濟

但好彩而家做生意方便，每個月除支出外，多左小小收入

我而家諗緊退唔退休，仔就一早冇諗過，冇壓力

你兩公婆幾大先 四大長老肯唔肯出手幫手湊

生兩個爆大左個家庭人數 而且你老婆都唔做野 生2個唔係問題
仲有16k的你 會加ge

小朋友唔一定要play group N班
老婆肯訓練都無問題

除左食就無得慳之外 我諗唔到有咩野唔可以慳

住問題你結得婚應該解決左
未解決結乜野婚

因為後生個陣你地兩個照顧一個容易 但第時老左 佢要一個照顧兩個 分分鐘仲有外母 一頂四

有樣嘢好好奇

樓主搵16k係咪幫老婆交埋女家父母既家用？
如果話女家父母大把錢
唔洗老婆養
咁其實老婆都大把錢、嫁妝，本來就唔洗樓主養啦

其實有幾難成日唔明你地做咩咁大駛
咩30k先叫勉強生存到cls

咁係咪個個都買左幾層樓先

傻架嫁左仲要俾家用？

OP係咪賺美金，住深圳？

若唔係咁，何必累人？

你賣斷咗人地個囡啊？

害撚死個仔/女

ON9

佢話要hea工呀

仲有舊屋可以收租 簡直係中產生活

一來幫佢地照顧佢地個女
二來咩叫賣斷識行識走隨時都見到啦

教係最難，生就易

各位諗清楚自己係唔係良師先好生呀

老婆冇工作能力？

勁
你老婆真係極品
好好珍惜

醫保1000
水電雜費日用品計佢1000
食6000
買衫褲鞋襪1000
娛樂1000
大約咁上下啦

生完申請公屋，再叫老婆出嚟做嘢

窮就唔撚好害人啦屌

仆街

生左都可以心靈空虛咖喎

other points are still valid

中學生思維：月入16k = 窮

食 $6000 ?
你又話老婆煮飯?

唔駛買柴米油鹽咩
同埋放假我地會出街食
日日煮佢唔厭我都厭啦

16k係難 但你有無睇過大部分兒登仔講 就算家庭月入60k 只要無一兩層樓喺手都唔好生 會害左小朋友？

你睇埋comment
其實佢重有間屋
點都唔使住劏房

唔好害下一代

唔生第日老咗喺老人院俾蝗蝻保健員虐待, 想搵個人搞轉院都冇

可唔可以話俾大家知點解想生

怕老左心靈空虛
有咩事有仔女都叫做有人幫你
唔係既話兩公婆試但邊個死左先
另一個就慘過食屎

兩公婆搵16k⋯⋯兩位庇護工場認識既？

一萬六養兩個人都唔夠啦 重養貓 貓都要洗唔少錢㗎 叫人養貓養狗嗰啲有冇諗過佢地都係生命黎？ 如果佢地有咩事病咗洗好多錢醫 樓豬連手術費都出唔到呀柒頭

覺唔覺四大長老這個term屎好on 9?

大把人搵60k都唔敢生

你條仆街 萬幾蚊就怪自己唔好彩啦 點解要帶小朋友黎受苦？ 你話你中產就話姐，你同非洲d人有咩分別。

自己睇, 港大做既研究

你地有冇諗過社會負債高係壓制人口既利器

咁又係，做左野見識到井外世界就知你有幾咁鳩廢

你正仆街

人類絕種未？

自私
害人一生

佢老豆做中級工務員一早見識過曬啦

16K WHY NOT? 合資格排公屋, 又可以拎低收入家庭津貼
你話搵19K 超左標就真係唔好啦

有公屋其實無問題

點會呢?
你個仔女肯定有事先過你啦

喺香港冇5,60k真係唔好生,害左你又害左佢

咁你唔一定要成世住香港架嘛

你生仔為咗老咗有人陪有人養，但係你畀到啲咩你仔女？

咁你會唔會走,又走唔走到呀?

童年時有人陪佢玩教佢養佢

去台灣隨時都得啦
不過驚搵唔到office工做
個邊人工又低

個老婆九成大陸人

好神奇 唔識教/窮嗰啲永遠生育欲係最強 因為佢地停留緊喺動物本能層面？

數學差唔好講咁多

唔好害左個小朋友

生! 負責就得喇

有冇儲蓄先？真係天生天養咩？
你地兩個人一個月都洗1萬，加埋個仔女最多係啱啱好

咁佢想學下野，去下迪迪尼玩，呢啲你都畀唔到佢

不過你都幾識玩，兩個人16k，讀大學都唔洗錢，你識教肯教先好，唔好害咗下一代就得

16k咪撚害鳩個仔啦
定係你會推個老婆出黎做

搵16k仲諗住移民
移去大灣區都可以諗下既

香港人

緊係生啦 無窮人幫手做野點推動社會發展？點服務我地呀？人既一生大部份都係工作 捱下捱下就大架啦 洗鬼用咁多錢咩 咩大學呀master 咪諗 回唔到本 早D 叫佢出來做工

生得越多越易養

成班有無留意，樓主父母係有間舊屋比樓主，者係佢父母有間新屋，者係佢全家講至少2個單位，樓主似打緊風流工撚緊大家屌佢

揀工都要揀hea既工
點解咁有信心教得好個仔/女?

岩呀 早D拎綜援 上公屋 人生贏家

其實有無樓, 唔關我事
但樓主呢d仆街, 生出黎既仔/女都會係一個仆街
只係唔想多一個仆街誕生

知道點教好仔女咪得

標題寫明左啦文盲

你根本就唔係無屋既基層
有樓你幾錢收入有咩所謂

請善用起底功能

加油，生多幾個，搏其中一個會發達

有公屋/跟屋企人住有得諗

笑撚死人，你呢d 窮人乞兒心態，我係你個仔實縮番入你粒睪丸度
樓主一定係假膠

搏生女啦 當有八達通用

你人生有邊方面令你覺得自己既基因係好要遺傳落去

點都有啲既

唔好害人啦

建議樓主生，無你依啲窮N代又點可以俾我啲後代勞役服務呢

喂 你咪撚害鳩個細路啦

咪話養小朋友啦 養隻狗都嫌你窮啦 餓死老婆温臭屋去絕育啦仆街

一睇都知假膠
有無咁多直必係到俾假膠撚

扮病拎公屋 再放租舊樓

假膠

你個名？

樓主有家底

生一個可以排到公屋重新起步

香港低下階層唔應該生育
而家30-40歲既都讀過書
唔會唔識諗架

所以得高層既生完輸出
大陸人就輸入
遲喲 香港=無香港人

戴耀庭.gif

2公婆加埋16k養到咩

邊撚度問都仆街啦屌你
16k呀 2019年啦 仆你個街

幫你個仔屌定你先

比你個仔知道 你生仔既目的
肯定你臨老唔過得世

窮人唔好生仔
生出嚟累咗下一代
呢個道理係啱嘅
假設大部份香港人遵循呢個道理去行
過多十零廿年之後
上面班仆街每日百五個落嚟生仔慢慢溝淡
到時候香港仲會有幾多
真真正正嘅香港人

但搵幾錢先好生兩個

生冇所謂
總有人要墊下底

On9仔 智商有120 你話得12我都信

二十三年前 我老豆老母正正係你呢種人
求下你咪撚生，害鳩死人

屌你老母16k學人生仔

住係邊度先？

放過啲狗啦

有樓唔洗儲首期唔洗供16k夠洗啦
叫老婆做下parttime幫補下乜柒都夠

識人21k 老婆冇做嘢 生咗三個

上一代有樓 公屋

冇樓冇父幹 生咗兩個先上到公屋

你太天真啦 100k一樣比人屌 可能李家誠開post先無事

股票有幾多，收緊每年幾多息
有冇樓

睇黎你都係成世搵10幾k果d黎，
建議你生多幾個，
養兒防老，
就可以突破16K人工

準備拎綜緩？

真係好撚自私，生出黎完全係為自己
講真香港教育係愈黎愈垃圾，為佢好嘅就一定要讀國際學校
你兩公婆就有樓住姐，咁將來你個細佬點，生佢出黎捱生捱死就係為咗你嘅空虛
正仆街

你岩，一個月儲7000先岩！！
可以儲更多！

生之前會唔會考慮考返個牌先？

香港人？

生多幾個
多左比保良局

嘩屌你老母臭系 你份人咁兒戲既

你都係怕你老婆多左見識，發覺到你有幾廢
然後跟佬走

有屋想點都得啦屌你

唔係怕佢多左見識
佢依家仲係個好真心既左膠
香港人太假太進取
擔心佢係職場會俾人洽
同埋唔想佢見識到人類個種冷漠無情 互相攻擊 自私自利 為自保 為利益咩都做得出既黑暗一面 見識過之後個人會唔同曬

佢依家思想正面，知足，大愛，唔知道人原來可以好嘔心好陰暗，為左自保同利益可以好恐怖
自己係職場見太多，唔想佢以後知道呢啲野

如果你有幾層樓收緊租，我無意見

你都係唔好生喇
有你咁既老豆盞害死個仔

你仲on9

知就好，仲想生多個死蠢出嚟

回post前睇下username 先唔該